「洛克」續逼珠三角 天文台日出前考慮掛3號波 明日下午可能登陸

「洛克」續逼珠三角 天文台日出前考慮掛3號波

2017-07-22 00:04:53 HKT

【更新風暴消息】
南海今日先後形成兩股「迷你」熱帶氣旋！天文台今午3時40分發出一號戒備信號，因預計其中在台灣附近的熱帶低氣壓「洛克」會威脅本港，明日下午可能在大鵬半島附近登陸，殺入本港50公里範圍，香港將有狂風驟雨，天文台明早6時前考慮改發三號強風信號。但要留意的是，洛克的環流較細，若其路徑有些微改變，本港天氣或有明顯差異。

天文台表示，洛克晚上11時集結在香港東南偏東 約340公里，料以時速18公里向西北偏西移動，移近廣東沿岸，預計移動速度較原先的時速25公里減慢。由於洛克正進一步靠近珠三角一帶，對香港構成一定威脅，天文台會明早6時前，考慮改發三號強風信號。

海南島附近的低壓區，今早率先增強為熱帶低氣壓，明早料在本港西南約470公里掠過，不太直接威脅香港，惟台灣附近的另一低壓區，今午亦增強為熱帶低氣壓，命名為「洛克」，逼近廣東沿岸，明日日間最接近本港。天文台指，本港明日將受洛克的外圍雨帶影響，天氣轉壞，有狂風驟雨及雷暴，海面有湧浪，呼籲市民遠離岸邊及停止所有水上活動。
<蘋果>

書展打八號

熱血蝕撚死啦今次！

星期一準時返工